笑=開心？

其實點解笑呢個表情代表開心
喊代表唔開心
一開始決定呢件事嘅人係用咩準則

發自內心嘅野 人點定？

好撚蠢呀中國人！好撚蠢！
因為笑可以傳染.人同人想分享快樂就會用笑
唔開心想喊,是因為喊會引起人既關注.同時喊既人亦都係想表達出某D SIGNAL,希望得到人既注意.

但係signal有好多種
尖叫都可以引起注意
但由好久遠歷嘅書 文化流傳落嚟
就係唔同表情代表唔同感情
點解係咁樣

同佢心靈上無溝通既. 想佢要聽到你既SIGNAL咪尖叫.
你有無發覺你會對佢尖叫既都係果時同你心靈上係無溝通.

笑=敷衍

古人(講緊文明以前, 石器時代) 唔知點解發展到笑依個表情form係表達開心情緒 , 之後久而久之刻印左落dna進化傳落去, 笑用既面部肌肉係少過憤怒

所以想知係唔係基因上係刻印住呢一樣
定係佢地點解會覺得係咁

9up, 由4肢動動發展到站立 , 經常望天 . 同擴展自己胸架 ,

面部向上等於快樂依個(潛)意識發展到出黎都好合理